Quelles conséquences a eues la révélation de cette affaire ?

L’affaire Weinstein a encouragé de nombreuses victimes à prendre la parole. En France, une journaliste a lancé sur Twitter, le 13 octobre, un appel à dénoncer les harceleurs et les agresseurs. La consigne était : «Balance ton porc.» Elle a utilisé le mot «porc» pour montrer que les hommes qui font ça agissent comme des animaux qui ne sont pas réputés pour être propres.
Beaucoup de femmes ont alors raconté leurs tristes expériences au travail, dans la rue, au sein de leur famille. Elles disent avoir été humiliées par des textos très insistants, des remarques très dégradantes de leur patron sur leur physique. Elles racontent aussi des agressions sexuelles et même des viols.
Aux Etats-Unis, un autre mouvement s’est lancé juste après, aussi sur Twitter. L’actrice américaine Alyssa Milano a encouragé les femmes à raconter ce qu’elles avaient vécu en écrivant «me too», qui veut dire «moi aussi». Son message a été partagé plus de 24 000 fois et a reçu plus de 65 000 réponses. Des personnes du monde entier se sont ainsi livrées. Des hommes ont apporté leur soutien à ces victimes. D’autres personnes ont critiqué ces initiatives.
Ça prouve que ça touche énormément de femmes, de tous les milieux (riches, pauvres, célèbres ou non). Ça montre aussi «que les femmes sont obligées de passer par d’autres moyens de communication, comme les réseaux sociaux, pour dénoncer les choses, explique l’avocate Maude Beckers. Si c’était facile d’aller porter plainte à la police, si c’était facile de se faire entendre par ses collègues, elles n’auraient pas besoin de raconter ça sur Twitter».
De nombreuses femmes ne parlent pas non plus parce qu’elles ont du mal à se rendre compte de ce qu’elles ont vécu et «elles préfèrent se taire plutôt que de ne pas être crues ou qu’on leur dise qu’elles l’ont un peu cherché», ajoute Maude Beckers.